Pillistwerre kirriko wallakohtomees Jani Jürri Maanso astus Kõo koggokonnakohto ette ja kaebas, et temma Kõowalla mehhega, kingissep Mihkel Erm Kõolaadal kaubelnud ja pallunud tedda ommale üks paar saapa woorsuud tehha. - Essite küssinud kingsep 2 rubl. temma tellinud weel odawamaks, ja kingsep üttelnud, noh sõbra polest wõin sulle siis 180 Cop eest tehha, mis peale nemmad mõllemilt poolt rahhul olles ka liko joonud.- Temma winud sapa säred senna ja kui kingsep sapad ärra tonud, tulnud temma parrajaste omma koddo temma wasto, küssinud, kas teil on minnule rahha taggasi anda, ma maksan siin sammas wälja. O ja, on kül olgo sul 3me ehk 5 rublane.- Temma annud siis 3me rublase kätte ja üttelnud, andke 120 Cop taggasi, ei üttelnud kingsep, paljalt 20 Cop annan ma taggasi ja nenda tulnud neil se pahhandus.- Mihkel Erm kingisep ütleb, et temma agga 280 Cop eest lubbanud tehha, - ja et neil kummagilt poolt tunnistust ei olnud, mõistis kohhus, et Mihkel Erm kingisep wõttawad se rubla, mis neil kahhe wahhel wahhet on, - poleks wõttawad ja kingsep 70 Cop sest rahhast 3: rubli taggasi maksab.- Selle mõistmisse peale ütles kingsep, et temma sellega rahhul ei olle,- pallus lubba, all kõrsi jurest Ewardi Jaak ja temma poeg ommale tunnistusseks tua.- Läks tema ja ei tulnudki ennam taggasi.-
Peakohtomees: Jaak Kukmann
Kohtomees: Karel Riisk
Kohtomees: Jürri Olbrei
